[一星期超短故] 我代表地球同外星人進行賭局

「大！」正所謂輸人唔輸陣，我聲嘶力竭叫出黎。
「再唔出，你就輸啦，迪加，哈哈哈！」坐係旁邊既外星人恥笑回答。

我係迪加，姓陳，陳迪加。
我今年24歲，係一個普通既打工仔。
每日既生活就係返工返工返工，返屋企繼續做返工既野。
生活極度枯燥。

由一世生個日開始我就係到諗，我係同其他人與眾不同，
例如我既出生係有目的，就係為世界帶黎或多或少既影響同改變。

呢24年間，我總算明白我既作用。

古語有云，「牡丹雖好，終須綠葉扶持」。
我就係成功人士身邊既綠葉，
又或者綠葉都稱唔上，只係一督屎。

今日，我又再次搭上狗鐵去返工。
朝早八點半，好難得冇壞車。
但最難得係架車竟然一個人都冇。

我戰戰兢兢上左車，個腦高速轉動思考。
成架車都冇人究竟係代表咩呢，會唔會係，
係一個信號，就係代表……
代表可以試坐下關愛座。

「呼，關愛座都冇咩特別姐。」我望著閘門塊鏡講。
呢塊鏡，成日令偷拍既人自爆，都咪話唔惹少。
但呢個又係其他人既故事，暫且表過不提。

「下一站金鐘。next station Admiralty。」
「下一站金鐘。next station Admiralty。」

唔係廣播，係我電話隨隨響起既鈴聲。
呢個鈴聲係提示我做人要慎言，我一直都銘記於心。

「喂，去到邊呀？」仆街老細問我。
「老細早晨呀，我就返到公司啦，唔好意思呀，我好快返到啦。」

「唔洗做咩？個更表話就話你今日返9點姐，
8點都未見你既？識唔識做人呀？洗唔洗我出糧俾你呀？」
「係係係，唔好意思老細。」

「喂，幫我去樓下間發記買個早餐A，凍奶荼走冰。」
「冇問題呀老細，知道知道，一定辦得靚靚仔仔。」我回答。
「餐餐飲奶荼，睇你幾時生腎石。」我心中默默祝福。

「係咁啦，快d死返黎公司。」
老細講完呢句就cut左我線。

「靚仔，想唔想唔返工呀，改變下生活呀，咳咳咳！」
坐係旁邊關愛座既阿伯問我。

一定係我聽電話既時候，冇留意有個阿伯坐左係我隔離。
「不過老友記上車爭位既速度，係真係快既，
但明明咁多位仲爭黎做咩呢？」我心中不禁沉默思考。

相比呢個問題，有兩個問題係優先要解決。

點解老友記要向住我咳呢？

點解老友記要向我搭訕呢？

我別過面，想扮作唔理會阿伯。
阿伯突然開口，「你想唔想拯救世界？」

我不虞有詐，低下頭避免同佢有眼神接解。

「地球要毀滅啦。」阿伯搖頭嘆息。
我終於忍唔著望住老友記，大喝一聲

「字宙大爆炸。」

聞言後，阿伯雙眼立刻變得炯炯有神，企左起身雙手搭住我膊頭。

「你就我一直要搵既人啦，小子！」

我一臉茫然，心諗家下老友記真係好大壓力。

阿伯續稱，「世界已經踏入21世紀，每100年外星人就會向地球發動攻擊。
每100年地球都會派出代表，向外星人進行賭局。」
「賭局？」我問道。
「係，你唔好劖亂歌柄先。有問題等我講完再問。」

未等我回答，阿伯已經繼續講。
「每100年，地球都會有代表向外星人進行賭局，
而賭注就係地球唔同既地方。
好幸運，呢20次賭局都係我地地球代表獲勝，地球先一路平安。好可惜… …」

「可惜？」我一時控制不了嘴巴。

「係，好可惜，外星人為左攻略成功，
竟然發動總攻擊，今次既賭局比起以往既都唔同。
我地為左搵今次賭局既代表，已經足足搵左一年，
但都係無功而還。好彩，終於比我搵到你啦。」阿伯一輪嘴咁講。

「阿伯，有病要睇醫生啦。」我以同情既語氣向阿伯作溫馨提示。

「後生仔，想當年阿叔都唔信咁荒謬既事情，
我當年同你反應一樣，係，無錯，我就係上屆既地球代表。」阿伯自問自答。

「咁地球交返比你守護啦。」我為脫離只好配合阿伯。

「每贏一場賭局，就有一億美金，好過你繼續返份垃圾工。」
阿伯輕描淡寫咁講出黎。

「一…一億？」

「無錯。」
說時遲那時快，阿伯左手同右手都分別拎左粒好似糖既物體出黎，
個情景就好似The Matrix咁。

「紅色係代表答應應戰，藍色係代表繼續清洗剛剛既記憶，做普通人？」我問。

「唔係。紅色係士多啤梨味，藍色係原味。」

lm

好吸引！

偏偏一生從未做主角做牡丹既我，就最受呢一套。

「好。地球，等我！」我隨即啪下紅色藥丸。
「阿伯，我係唔係問得問題啦，
過去我係一督屎，究竟我係唔係真係得？」

「過去就讓它過去，曾經畢竟只是曾經。
時間差唔多啦，賭局就快要開始，你仲有冇問題？」

「阿伯，你叫咩名？」
「我姓忘，字了愛。」

話畢後，阿伯像煙霧一樣消失。

一道強光同時出現，亦令我閉起雙眼。

「有請，我地既地球代表，迪加。」主持人興奮說出。
我張開雙眼。

一個好似普通體育館籃球場大細既密室，
中間係一個擂台。擂台上有一張正正方方既枱。

我仲未搞清楚咩事之際，主持人已經徐徐說出第二句話。
「有請，第一局既外星人代表，來自M76星既吉田。」

「喂喂喂，有冇人可以話比而家做咩事？」我率直咁問。
心中自不然驚嘆，忘記伯伯講既野係真。

主持人搶先回答，
「各位外星代表，由於地球代表係新人，
大家介唔介意俾少少時間我，向迪加解釋，
亦順便同全部人再一次講下規則。」

外星人七嘴八舌議論紛紛。
其中一個高大既外星人舉起手指公，表示無問題。

我估計呢個外星人係佢地當中有一定既地位。

主持人再度開腔，「大家好呀，我係張門仁，
亦係今次地球賭局既主持及評判。等我為大家長話短說。

迪加，你係地球既代表，而外星群星隊不多不少則有5位不同星球既代表。
今次賭局細分為5局，每一次都賭注同埋賭局既形式都會由超級電腦隨機抽出。
假若地球代表勝出，該賭注地方就會得到100年平安，輸左既外星朋友要執拾細軟返外星。

相反，外星朋友勝出既話，就得到該賭注地方既管有權。最重要既一點就係，如果5局入面任何一方輸夠4局，就會直接當5局全輸。

而場內既各位就係地球唔同國家同外星唔同星球既重要人物，佢地會確保賭局公平公正進行。各位有冇問題？」

「冇呀，快手開始啦。」M76星吉田明顯不耐煩。

我心諗，「冇啦啦去返工，變左守護地球，講出黎有冇人信呀？
不過，我由出生就已經知道，我！係與眾不同。」

「地球就交比我，外星人，我來也﹗」

講完呢句說話，我都覺得自己好似動漫既主角。

仲有，邊個會估到30分鐘前仲係一督屎既我，30分鐘後，就係地球英雄。

「賭局正式開始，有請電腦。」主持人輕快興奮說出。

超級電腦快速運行，隨即螢幕顯示

「五盤三勝包剪揼，澳洲。」

見到呢個結果，我嘴角自不然向上翹起。

第一， 澳洲我永遠唔會去，萬一輸左都唔關我事。
第二， 包剪揼係一個運氣遊戲，換言次，我已經袋左五千萬美金落袋。
第三， 呢個只係第一局，唔洗咁緊張。

「開始！」

我同M76星吉田行近至面貼面，再立刻同一時間後退一步。

「包剪包。」

「包剪包。」

估唔到第一局就打成平手，我倆眼神惺惺相識，簡直相逢恨晚一樣。

「再黎！」

「接招！」

「包剪包。」

「包剪剪。」

「地球隊先取一分！」
場內掌聲如雷貫耳。

個一刻，
我回想對上一次接受咁多人眼光同掌聲
就係小學拎校內最佳行長既時候。

「果然係有d料到呀，迪加。」M76星吉田對住我講。
「嗯，黎啦，等我快手解決你。」

「包剪包。」

「包剪剪。」

「地球隊再取一分！
領先到2：0，M76星執定野走都得啦。」
主持人持平講出。

「我故意輸兩局比你咋，
同埋已經摸熟你個底啦，迪加，哈哈哈。」
M76星吉田道出佢既陰謀。

聞言後，我額頭不禁流下兩滴冷汗，
唔通放到口中既肥豬肉唔通要跌返出黎？

聽日賭局繼續

我只係普通學生
見呢個星期冇功課冇test先寫下野
而家努力再寫下先

留名

加油

支持